2017年後中學畢業的，考唔到入大學的，真係幾廢

已經有十間大學

2011年至2016年，各大學紛紛大規模擴建。中大由4間書院變9間。港大百周年校舍啟用。城大又擴建多座大型教學樓。

大學學位越來越多。

但出生人數就下降

特別1999至2004年（2017至2022 dse），出生人數少之有少。

根據Jupas官網，2017年同2012年比，2017取錄率比2012高接近70％。

呢批都入唔到大學的，真係要寫個廢字比自己。

講真頭幾屆20/21 入ou,樹仁，恆管真係極慘

實入到架 睇係直入定係asso入

遲啲可以睇到人10分走後門入三大 諗起都興奮

顧主將來可能會咁睇

回歸前出世者：
考唔到大學，正常
考到大學，勁

21世紀出生者：
考唔到大學，廢
考到大學，正常

咁當我讀緊神科係咪又可以話入唔到神科嗰d人垃圾啊
根本就觀點與角度問題 樓主係咁撚勁就同d比自己優秀嘅人比較啦 係度踩低人增加自信 終極低質

利申：CU

Agree 利申UCLA
可能樓主麻省

冇計ar Ching
依加啲00後日日拎考唔考到大學，讀邊間大學，讀咩科搵存在感，都幾可悲

任何人都冇資格話人廢
但係中大狗係狗，係廢狗，係垃圾狗

屌樓主老母閪啦
一定有人入唔倒大學格
我嗰年唔夠20%人有學位
姐係8成dse雞係廢狗？
香港玩完啦咁

公平d講 咁點都要有人入到有人入唔到嘅

有堆大學生搵啲人工同ive仔差唔多其實咪仲廢

其實壓力仲大

以前少大學，入到大學係精英
現在多大學，入唔到大學就係廢

香港人，關於出生年代
4大心理關口

1. HKDSE vs HKALE/HKCEE
2. 舊制hkcee vs新制hkcee (中英文用1至5*叫新制）
3. 回歸前出世vs回歸後出世
4. 19xx年出世vs 20xx年出世

頭幾年dse個啲俾個制度搞到人生玩完

利申第二年 19分讀hd
依加出黎做野覺得自己應該冇得點升

Ok

結論：樓主2016年中學畢業，考唔到大學

十大都好意思講出來 大佬而家根本唔係入到大學就等如好，如果只係入到鯨大樹大呢d既話你不如唔入入Ive 仲好啦，外國都大把人做vocational training, 咪一樣可以搵多錢過好多大學生。 如果你有一個好好既人生計劃你其實根本就唔一定要入大學，而且大把入到大學(包括三大）既人都一樣好撚廢。

頭幾年依啲分，一係搏一年retake一係asso hd輕鬆上u

咁計返平均/中位數先持平嘅
任何一邊都實有人中之龍，但比例依樣嘢就最真實
無degree揸手，始於係all or nothing

我又係UCLA 相認

因為市場上有好多多餘嘅學士，更何況學士學位不嬲唔包搵錢，搵錢要睇科目

原來3322真係講緊入U門檻
不過唔係講緊頭三年姐